% use LaTeX
\documentclass[12pt,play]{article}
\usepackage[brazil]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{play}
\usepackage{bookman}

\title{Domain Driven Design - baseado na peça de Eric Evans}
%\runtitle{Me/Title}
\author{Daniel Cukier}
\date{2013}
\cpyrttrue
\settingtime{São Paulo}{Jun/2013}
\cast{Alexandre}{Líder técnico do time do Sistema de Reservas}
\cast{Daniel}{Consultor de Domain Driven Design}
\cast{Guilherme}{Responsável pelo serviço de Rotas}
\cast{Narrador}{Pode ser o mesmo ator que faz o Daniel}
\cast{João}{Líder técnico do time dethank APIs}
\cast{Julian}{Líder do time de Ordem de Serviço}
\cast{Cláudia}{Líder do time de Work FLow}

%\publish{5em}
\makechar{\alex}{Alexandre}
\makechar{\dani}{Daniel}
\makechar{\gui}{Guilherme}
\makechar{\narr}{Narrador}
\makechar{\joao}{João}
\makechar{\alexgui}{Alexandre e Guilherme}
\makechar{\julian}{Julian}
\makechar{\clau}{Cláudia}

%\remakechar...
%\remakeside...



\begin{document}
\playstart

%\stagedir{...}
%\comment{...}
%\act
%\scene

\act
\scene
\stagedir{Reservas e Rotas - diálogo Daniel, Alexandre e Guilherme}
\dani Bom dia pessoal, meu nome é Daniel. O presidente da super-entregas me contratou para ajudar a empresa de vocês a melhorar a integração entre os sistemas. Nos próximos dias, vou conversar com vários times (como já conversei com o Guilherme) para entender como tudo por aqui funciona. O meu papel aqui não é resolver todos os problemas: não sou um gênio da lâmpada que vai satisfazer os seus desejos. Meu papel é ajudar vocês da super entregas a entender os problemas e porque eles ocorrem e tentar propor mudanças organizacionais. Essas mudanças tem por objetivo melhorar a vida de todo mundo aqui.
\alex Opa, Daniel! Sei que você já falou com o Guilherme, lá do time de Rotas. Achei melhor trazer ele aqui de novo comigo porque nossos sistemas são bem integrados, pensei que faria mais sentido a gente vir junto fala com você.
\dani Bom te encontrar também, Alê! Para começar, você poderia me dar um mapa geral sobre o seu sistema de Reservas?
\alex Claro! Cuidamos de tudo e qualquer coisa relacionado com as cargas, que que é, onde tá, e pra onde vai. O time de Reservas está no meio de quase todos os projetos da Super Entregas. Nós temos 10 pessoas no time, somos uma das maiores equipes. Nosso sistema não deveria ser complicado, mas pelo fato de ficarmos no centro de tudo, precisa ser bem sólido... e nós gastamos bastante tempo fazendo TDD pra garantir isso, isso é, tentamos escrever os testes antes na maior parte dos casos.
O nosso sistema funciona assim: quando alguém agenda uma Carga, chamamos o Serviço de Rotas, do Guilherme, e passamos todos os critérios do carregamento. O serviço responde com um Itinerário que satifaça esses critérios.
\comment{Aponta para Guilherme}.
\gui Na verdade, trabalhamos junto com o time do Alexandre para definir a interface do Serviço de Rotas e o processo de conversão entre os dois sistemas.
\dani O time de Reservas parece ser bem agressivo em relação a testes automatizados. Vocês tem um processo parecido?
\gui Nós temos alguns testes. \comment{Movimento de se eximir} Não prestamos muita atenção sobre isso, porque temos revisões de design e revisões de código. Garantimos alta qualidade dessa maneira. Provavelmente metade dos nossos testes são do time de Reservas (em cima da nossa interface com eles).
\alex A gente tem uma boa especificação da API de Rotas e muitos testes para ela. O time do Guilherme roda esses testes antes de passar uma nova versão pra nós. E \emph{nós} também rodamos os testes de regressão toda vez que fazemos check-in no código, claro!
\gui Sim, isso tem sido muito útil para nós. Nós nos certificamos de que todos os testes passam antes de lançar qualquer versão. Já encontramos alguns problemas usando isso, mas não muitos, porque somos muito cuidadosos. Sabemos que nosso sistema é crítico e pensamos bastante antes de fazer qualquer mudança.

Nós também escrevemos testes toda vez que encontramos algum bug. Acho que temos também alguns testes da estrutura básica de rede. Mas, em geral, preferimos fazer um sistema de alta-qualidade através de um design de qualidade ao invés de consertar quando acontece alguma coisa.

O sistema tem lá suas gambiarras, mas é elegante em alguns pontos. E funciona bem!

\narr
\comment{\textbf{Figura. Convesa continua abaixo explicando a figura}}

\scene
\dani Então, parece que Reservas depende de Rotas
\alexgui Sim.
\dani Mas Rotas não depende de Reservas
\gui Exato. Reservas chama o Serviço de Rotas. O design de Rotas não tem referência a nenhum objeto em Reservas
\dani Então você pode entregar versões sem se preocupar com Reservas?
\gui Ah, não. Quer dizer, sim, poderíamos algumas vezes lançar uma versão incremental sem eles, mas se for algo significante, temos que coordenar nossas entregas. Poderíamos lançar uma funcionalidade nova sozinhos, mas ela não seria usada até que Reservas adaptasse a sua parte.
\alex E, claro, qualquer mudança na API precisaria ser sincronizada entre os nossos dois times.
\dani Continuando, agora consigo ver como seu sistema de Reservas usa o sistema de Rotas. Você poderia me contar mais sobre outros times que provêm serviços para você?
\alex Acho que não tem ninguém. Somos o topo da cadeia alimentar!
\dani Mas você disse que Reservas estava no centro das coisas. Com quais outros grupos você interage e por que?
\alex Bem, tem a galera de APIs externas -- um time que trabalha nelas. O líder do time de API é o João. Talvez você queira falar com ele. Eles usam o nosso sistema. De vez em quando, o time de deles pede alguma nova funcionalidade para nós, para que eles possam oferecer uma interface para os clientes externos ou alguma coisa assim. Nós sempre tentamos fazer tudo que eles precisam. Algumas vezes melhoramos nosso projeto para atendê-los, mas muitas vezes só mostramos como nosso modelo funciona e como ele pode resolver as questões que eles tem.

\narr \comment{\textbf{Figura. Qual a relação entre Reservas e API? Reservas é fornecedor, API é cliente}}
\scene
\dani Parece que as coisas estão bem tranquilas para você. Mas tenho certeza que você tem alguns problemas.
\alex Opa claro! Toneladas! Que que você quer saber, mais especificamente?
\dani Qual você diria que é o problema mais cabeludo que você está passando hoje?
\gui Você tinha falado alguma coisa sobre uns bugs nas Ações de Itinerário?
\alex Putz. É uma coisa estranha, surgiram alguns bugs recentemente nessas ações. Tudo funcionava em produção, lançamos há 6 meses atrás e não mexemos muito nessa parte ultimamente.
\dani Esse são bugs que você encontrou durante o desenvolvimento? Os testes pararam de funcionar?
\alex \comment{Engole seco, constrangido} Não. Os clientes que acharam os bugs. Eles passaram reto pelos nossos testes.

Tivemos que colocar um desenvolvedor para fazer análise, escrever os novos casos de teste e então arrumar os bugs. Esse é um outro jeito de garantir que nossos testes estão cada vez melhores.

Só acho estranho que temos esses clientes reclamando agora e não rolou nada ano passado. Aposto que eles estão usando o sistema de algum jeito novo.
\dani Ok Alê, Gui, obrigado. Tenho uma outra reunião marcada agora. Depois voltamos a falar!
\alex Falou cara, valeu.
\gui Valeu. Espero que você descubra quem está causando esses BUGs.
\narr Bugs misteriosos num código estável é um típico sinal de falta da delimitação de contextos.

\narr \comment{\textbf{Figura. Delimitação de Contexto}}

\scene
\narr Oi João, beleza? Estou aqui mapeando o sistema de vocês. Pelo que entendi, você é o líder do time que desenvolve a ``Pequena-Transportadora API'', que é usada para permitir que pequenas empresas de transporte integrem com a Super Entregas.

A maioria dos pedidos chegam através da interface web da própria Super Entregas, usada pelo pessoal de vendas para fazer pedidos de uma nova Carga, mas a empresa também transporta cargas de outras empresas de entregas, especialmente as pequenas.

\joao Somos um time pequeno. Nós tocamos o projeto de API desde que ele começou, há dois anos. Naquela época, nós fizemos algumas integrações personalizadas para alguns clientes grandes, mas tínhamos um limite de quantas dessas customizações conseguiríamos criar e manter.

O Marketing identificou uma oportunidade. Nós entregamos cargas para um monte de pequenas empresas de entrega, que não têm infra-estrutura própria. A idéia era prover um jeito leve e padrão de integrar os sistemas. Nós fizemos uma interface SOAP para o sistema de Reservas. SOAP não é muito rápido, mas é o suficiente para nossas necessidades. Só agora, recentemente, estamos com tráfego grande o suficiente para precisar de um segundo servidor.

\dani Então o seu sistema é essencialmente uma camada fina sobre Reservas e Roteamento?

\joao Tem mais umas coisas, mas essencialmente é isso. Nosso primeiro release tinha só o básico do básico, mas há seis meses lançamos a versão 2.0 e ela já é bem completa. Na verdade, pelo menos um dois nossos velhos clientes está mudando para usar a API, porque acham que será mais fácil para eles. Nós ainda chamamos de ``Pequena-Transportadora API'', mas pode ser usada por qualquer um que queira integrar.

\narr \comment{\textbf{Que modelos mencionamos? Um para cada cliente externo. Relações? Serviço Open-Host. Do ponto de vista de API é open-host. E do ponto de vista dos clientes da API?}}
\scene
\dani O time de Reservas descobriu mais bugs nos últimos 6 meses, e sua nova versão está rodando há 6 meses. Será que tem alguma relação? Talvez o seu sistema esteja usando o sistema de Reservas de uma forma nova? Talvez vocês estejam mudando o sistema deles?

\joao \comment{Enfaticamente} Nós \emph{não} estamos mudando o sistema deles. Nós nunca mudamos o código deles. Nós sempre tomamos bastante cuidado para fazer mudança apenas em nossos sistemas e só fazer chamadas ao código deles.

Isso é uma coisa que me incomoda um pouco. No primeiro ano desse projeto, pedimos algumas mudanças no modelo de Itinerário e no Serviço de Rotas que tornariam as coisas muito mais fáceis para nós ou para a interface dos nossos clientes externos. Por exemplo, nós queríamos quebrar o Itinerário em ``paradas'', como uma alternativa a visão de ``trecho'' que eles usam nos sistemas internos deles. Isso parece muito mais natural e útil para nossos clientes. Então pedimos para eles incorporarem no módulo de Itinerário.

Bem, como time de Reservas nunca nos atendeu, nós desistimos da idéia. Nós tentamos oferecer a interface que queríamos para nosso cliente, mas a coisa ia ficar tão complicada que pensamos que seria inviável manter.

Então nos adequamos o máximo possível ao modelo do time de Reservas, com poucas melhorias, como derivar ``paradas'' de ``trecho''. A API não é a ideal, mas é boa o suficiente. E dá prá usar, no fim.

\narr \textbf{\comment{discussão} Qual é a real relação entre os times? O que acontece quando cada um vê de uma forma diferente? E se o comportamento de reservas fosse o mesmo e API visse a relação como Cliente-Fornecedor?}


\narr Ainda temos o mistério dos bugs nas Ações de Itinerário. O release de seis meses atrás deve ser só uma coincidência. Esses bugs inexplicáveis são um indício típico de problemas no relacionamento entre contextos, mas não parece que seja sobre esse relacionamento entre Reservas e API.

\act
\narr Vamos falar com Julian, do time de Ordens de Serviço. Esse time escreve software para o departamento de operações.
\narr \comment{Explica o sistema de Ordens de Serviço} O sistema de Ordens de Serviço pega as ações de itinerário para uma carga e as transforma em algo mais concreto: Instruções de Carregamento.

\narr \textbf{Slide com UML}

\scene
\julian Resumindo, nós pegamos os detalhes de Itinerário para cada Carga. Nós acompanhamos cada passo seguinte. Nós olhamos no Itinerário para ver o que deve acontecer em seguida. Então, mandamos pedidos para as companhias portuárias para realmente fazer essas coisas. Descarregar essa carga daquele navio, carregar a carga naquele trem, etc.
\dani Então, eu entendo que Eventos de Manuseio são registros do que realmente acontece no porto?
\julian Isso. Somos responsáveis pela entrada dos Eventos de Manuseio no sistema. Comparamos esses Eventos com as Instruções de Carga para ter certeza que tudo procedeu de acordo.
\dani E vocês dependem do sistema de reservas.
\julian Sim sim, nós pegamos o Itinerário de lá e então usamos suas Ações para derivar Instruções de Carga mais concretas e detalhadas. Então passamos elas para a API de Ordem de Serviço.
\dani A API de Ordem de Serviço é todo um subsistema a parte?
\julian Exato. O API é na verdade uma fachada para o sistema legado de Ordem de Serviço. Nossa maior dor de cabeça é integrar com esse legado. Nós precisamos disso porque é o legado que tem realmente a funcionalidade de emitir ordens para as companhias portuárias. Com isso nós só temos que descobrir qual ordem emitir e então pedir para o legado fazer isso.

Então precisamos ter essa capacidade, mas o legado é realmente uma zona. Quando começamos nosso projeto há 4 anos, tentamos refatorar o código legado para torná-lo razoável, mas tivemos um monte de efeitos colaterais em várias partes do sistema. Então evitamos esse código como vampiro corre de alho. Não mudamos ele a não ser que seja extremamente necessário. Temos um código que traduz coisas nossas para o legado e coisas do legado para nosso sistema. A tradução está ficando cada vez mais complicada, mas achamos que vale a pena pagar o preço, por de outra forma não conseguiríamos fazer \emph{nada}.
\narr \comment{\textbf{Esse grupo gerencia 2 contextos. Identifique.
Eles fizeram uma camada anti-corrupção. Onde está ela?
Qual é a relação com Reservas? Para isso vamos fazer mais algumas perguntas.}
\dani Então, Julian, existe uma interface de serviço que você usa para interagir com Reservas?}

\julian Basicamente, a interface que usamos é o git. A gente baixa código deles e usa os objetos de Itinerário.
\dani E eles avisam você quando mudam o sistema de Itinerário?
\julian O projeto básico de Itinerário está bem estável no último ano, logo isso não é um problema. Nós tivemos umas confusões durante o desenvolvimento daquela parte, quando estávamos tentando fazer o Itinerário funcionar para os dois times. Eles nos pediram para fazer uma suite de testes que eles pudessem rodar e verificar que suas mudanças não impactariam na gente, mas nunca conseguimos fazer isso funcionar direito. Mas agora não temos mais problemas.
\dani Qual é sua relação com o grupo de Reservas?
\julian Anos atrás, os dois grupos trabalhavam juntos. Quando ``Super Entregas'' começou a crescer, dividimos o grupo e eu me tornei líder técnico do time de Ordem de Serviço. Alexandre se tornou líder do time de Reservas na mesma época.
\dani E como vocês interagem agora?
\julian Nós levamos muito bem. Alexandre e eu sempre almoçamos às sextas para garantir que não tenha nada mal-resolvido entre os times.
\dani Então os líderes do times têm boa comunicação. Como é a interação em decisões de design do dia-a-dia? Quero dizer, quando seu grupo precisa de uma mudança no código de Reservas, você tem que fazer uma requisição formal, ou isso é tocado informalmente entre os desenvolvedores? Isso vai diretamente de um desenvolvedor do seu time para outro do outro time, ou as pessoas do seu grupo precisam conversar com você antes e você passa isso adiante ou levanta a questão numa sessão de planejamento?
\julian Ah, entendo. Nós trabalhamos muito próximos do time de Reservas. Nós conhecemos o modelo de objetos, o código é bem fácil de entender. Os testes funcionam bem, o que torna fácil fazer qualquer mudança no sistema deles que nós precisamos. Nós temos que fazer umas mudanças lá de vez em quando.
\dani Que tipo de mudança vocês fazem no código de Reservas?
\julian Por exemplo, uma das coisas que estamos brigando ultimamente é com a relação entre Ações e Instruções de Carga. São muito parecidos. Nem toda Ação é uma Instrução de Carga. Existem algumas informações no domínio de reservas que nós não precisamos, e outras coisas que precisamos que não estão no domínio de reservas. Então, ambas são necessárias. Nós estivemos clareando o modelo, e refatorando gradualmente para torná-los mais distintos.

\narr \comment{\textbf{discussão: núcleo compartilhado e integração contínua Tô sentindo cheiro de problema aqui. Eles compartilham código, que poderia ser um ``núcleo compartilhado'', mas o processo de integração não me parece forte o suficiente para manter compartilhados os conceitos entre os dois times, nem os limites de cada ``Contexto Delimitado'' me parecem claros.}}

O que é exatamente o processo de integração entre esse dois grupos? Vamos conferir.

Julian, você pode chamar o Alexandre aqui?

\scene
\dani Alexandre, você sabia que eles mudavam o seu código?
\alex Claro, se eles precisam de alguma mudança no nosso sistema eles vão e fazem. Por isso que a gente tem testes. Não precisa pedir permissão. O escritório deles é no outro prédio, então fica mais difícil de conversar. Prefiro que eles façam por eles mesmos e não atrapalhem a gente, uma vez que sempre temos muita coisa pra fazer.
\julian Seria uma dor de cabeça se tivéssemos que ter a aprovação de alguém em Reservas. Nós podemos refatorar, rodar os testes para garantir que nada quebrou e então fazer commit do código. Nós sempre mandamos um email para que eles saibam que fizemos mudanças e eles olham nosso código se quiserem. Está tudo no Git.
\narr Aha! Estamos felizes em encontrar a \emph{raíz} dos bugs nas Ações de Itinerários.

\textbf{Discussão: comparar o processo de Ordens de Serviço com o padrão Núcleo Compartilhado. Como adequá-lo? Definindo um núcleo compartilhado de verdade
\begin{itemize}
	\item Fronteiras de contexto explícitas para o núcleo
	\item Conceitos de Integração Contínua, não só o código
	\item Testes não garantem integração
\end{itemize}
Outras opções
\begin{itemize}
	\item Unir os times
	\item Time de Ordem de Serviço virar Conformista ou Cliente/Fornecedor
\end{itemize}}

\scene
\narr Vamos dar uma olhada nas outras relações.
\julian O único outro subsistema que nós usamos é o sistema de Workflow. Quando um evento que precisa de notificação ocorre, Fluxomatic (que é a engine de Workflow) pega esse evento e descobre quem deve ser notificado e envia a notificação. É bem legal e fácil de configurar. O time da Clau cuida de todo trabalho do Fluxomatic.
\dani Sim, acho que eu devia falar com a Clau, mas até agora ela não respondeu minhas solicitações de reunião.
\julian Não meu surpreende. É difícil encontrar essas pessoas às vezes. Elas não estão oficialmente no departamento de desenvolvimento de software. Mas Clau trabalha bem. Uma vez que você consiga a atenção deles, eles podem te ajudar.

Na verdade, eles estão cuidando de uma parte crítica do nosso próximo release. Quando uma carga é desviada, eles não vão apenas notificar as pessoas. Eles devem chamar de volta o serviço de rotas, gravar um novo Itinerário em algum lugar e então enviar para alguém aprovar. E no fim eles anexam o Itinerário à Carga. Muito legal!
\narr \comment{\textbf{Figura. Workflow como fornecedor de Ordem de Serviço}}

\scene
\narr É hora de falar com o time de WorkFlow
\clau Nosso time é pró em usar o Fluxomatic. É um sistema completo de WorkFlow. Nós automatizamos um monte de tarefas administrativas do dia-a-dia. Você sabe. Coisas como encaminhamento de ordens de compra para aprovação. Mas imagino que você queira falar sobre o nosso envolvimento no software de acompanhamento de cargas.
\dani Esse é meu interesse \emph{principal}. Como funciona esse sistema?
\clau Toda vez que alguém precisa notificar alguém, nós estamos envolvidos. Por exemplo, quando uma Carga chega, nós notificamos o cliente. Quando uma Carga é desviada, notificamos o gerente de operações. Se o gerente não pode responder, notificamos o subgerente no comando. O time de Ordem de Serviço só chama a API que a gente disponibiliza e a gente faz o resto. Nós conhecemos o contato principal e o de backup e se eles devem ser contatados por email ou celular. Isso torna as coisas mais fáceis para os outros times.
\dani Então é bem focado em notificações. Vocês também fazem orquestração de outros programas ou sistemas?
\clau Sim, fazemos isso, nos nossos fluxos de administração. Na verdade, a maioria dessas funcionalidades novas de acompanhamento de carga envolvem algum tipo de coordenação. Por exemplo, quando uma carga é desviada, não vamos apenas notificar o gerente de operações, como fazemos agora. Vamos chamar o Serviço de Rotas e achar um novo Itinerário. Quando o Serviço de Rotas não consegue encontrar um Itinerário viável, então ele ativa um workflow para lidar com uma Carga não-roteável.

\narr \comment{\textbf{Figura Quantos contextos o time de workflow gerencia? Quais os modelos e suas relações? \textbf{Caminhos Separados}}}


\dani Me parece um jeito legal de lidar com cargas desviadas. Então, vocês têm uma API genérica que eles usam para notificar algo como desvio de carga ou quando surge uma carga não-roteável, ou vocês têm que estender sua API?
\clau Fluxomatic é muito bom para conectar outros sistemas. Tem uma linguagem de script que usamos para chamar os sistemas deles. Tem uma fila onde eles inserem eventos. Nós pegamos esses eventos e iniciamos o workflow apropriado.

É assim que as funcionalidades atuais funcionam. Na verdade, eles pediram algumas funcionalidades novas que precisariam de muito mais integração. Nós ainda não trabalhamos muito nelas, mas já gastamos um bom tempo em reuniões e no telefone, trabalhando com o grupo de Ordem de Serviço do Julian, conversando sobre APIs. Os workflows podem ser bem simples, se conseguirmos descobrir como manipular os objetos deles.
\dani Você parece desconfortável com essa situação.
\clau Eu não percebi, quando começamos com isso, que nós teríamos que aprender como todo o resto funciona. Mas isso vai tomar algum tempo de um desenvolver dedicado período integral. Nosso quadro já está bem sobrecarregado com os fluxos administrativos. Não sei quando a gente vai conseguir fazer isso. Nenhum de nós entende o sistema deles o suficiente para tentar alguma coisa hoje.

\narr Expectativas irreais por parte do time de Ordens de Serviço. Como consertar?
\begin{itemize}
	\item Estabelecer uma relação de Cliente/Fornecedor de verdade
	\item Caminhos Separados?
\end{itemize}

\act - Desfechos
\scene
\narr
\textbf{Conflito}: Reservas e API Cliente-Fornecedor x Conformista
\textbf{Solução}: Cliente-Fornecedor
\alex Vamos contratar duas pessoas novas para o nosso time. Elas vão atender exclusivamente as demandas do time de APIs Externas.
\\
\\
\narr
\textbf{Conflito}: Reservas e Ordem de Serviço mexem no mesmo sistema

\textbf{Solução}: Núcleo Compartilhado
\julian Um dos nossos programadores, o Luca Bastos, tem perfil de liderança e é bem Senior. Vamos colocá-lo para gerenciar um novo time que só mexe no core. Ninguém mais vai mexer. Teremos integração contínua forte, pois é o coração dos nossos sistemas. E esse time será fornecedor dos times de Reserva e Ordem de Serviço.
\\
\\
\textbf{Conflito}: Claudia muito ocupada.
\textbf{Solução}:
\clau O presidente entendeu que temos muita demanda e não temos capacidade de atender, então ele cancelou alguns projetos que ele considera secundário. Assim, nosso time ficará mais disponível para atender as demandas o Julian.l
\\
\\


\scene

Xote do DDD \\
\\
Sou consultor, estrategista sou doutor \\
Te pergunto seu cliente: \\
quem é teu fornecedor? \\
Se não existe tua sina é conformista \\
Dessa equipe a minha vista \\
Tu depende sim sinhô \\

Dê Dê Dê \\
Não resolve os problemas, \\
Mas ajuda a entender \\

Dê Dê Dê \\
Só clareia as perguntas \\
que você vai responder \\

Quando dois times já trabalham lado a lado \\
Tem núcleo compartilhado \\
Só não enxerga quem não vê \\
O teu contexto deve ser delimitado \\
Um sistema mapeado \\
É mais fácil de mexer \\

Dê Dê Dê \\
Não resolve os problemas, \\
Mas ajuda a entender \\

Dê Dê Dê \\
Só clareia as perguntas \\
que você vai responder \\





\end{document}
